\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{color,graphicx}
\usepackage{secdot}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	{\scshape\Large Projekt Sterowniki Robotów\par}
	\vspace{1.5cm}
	{\huge\bfseries Inteligentny system monitorowania mieszkania - ISMM\par}
	\vspace{2cm}
	{\Large\itshape Karol Oleśkiewicz 218653\\Marcin Węgrzyn 218657\par}
	\vfill
	Prowadzący:\par
	mgr inż. Wojciech Domski
	\\
	\vspace{1cm}
	Termin:\par
	Wtorek nieparzysty 13:15
	\vfill

% Bottom of the page
	{\large \today\par}
\end{titlepage}

%\maketitle

% pierwsza sekcja
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Opis}\label{sec:opis}
Celem projektu jest stworzenie urządzenia odbierającego dane ze stacji pomiarowych drogą radiową oraz przesyłanie ich do komputera poprzez konwerter USB-UART.
Stacje pomiarowe będą mierzyły takie parametry jak temperatura, wilgotność powietrza oraz stężenie gazów palych. Ponadto będą one w stanie wykrywać ruch w pomieszczeniu.
Dane te po przesłaniu do komputera będą wizualizowane za pomocą odpowiedniej aplikacji stworzonej w środowisku Qt.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{schemat.png}
\caption{Schemat poglądowy. Master jest to urządzenie komunikujące, a Slave urządzenie pomiarowe}
\end{figure}
\section{Efekt końcowy}
W ramach projektu zostaną zaprojektowane i stworzone urządzenia pozwalające pobierać dane z pomieszczenia oraz wysyłać je poprzez UART do komputera. Jedno urządzenie będzie odpowiedzialne za pobieranie i obróbke danych z czujników oraz przezyłanie ich do drugiego urządzenia. Drugie urządzenie będzie służyło do odbierania danych z pierwszego urządzenia oraz do wysyłania ich do komputera za pomocą portu szeregowego. 
\newpage
\subsection{Urządzenie pomiarowe}
Główne funkcjonalności urządzenia pomiarowego:
\begin{itemize}
	\item Odczytywanie danych z czujnika temperatury oraz wilgotności (OneWire)
	\item Odczytywanie danych z czujnika gazów łatwopalnych za pomocą przetwornika analogowo-cyfrowego (ADC)
	\item Wykrywanie ruchu za pomocą czujnika typu PIR (GPIO)
	\item Komunikacja z urządzeniem komunikującym się z komputerem za pomocą transceivera (SPI)
\end{itemize}
\subsection{Urządzenie komunikujące}
Główne funkcjonalności urządzenia komunikującego z komoputerem:
\begin{itemize}
	\item Komunikacja z urządzeniami pomiarowymi za pomocą transceiver'a (SPI)
	\item Wyświetlanie głównych parametrów za pomocą wyświetlacza OLED ($I^2C$)
	\item Odczytywanie aktualnego czasu z zegara RTC ($I^2C$)
	\item Komunikacja z aplikacją za pomocą konwertera USB-UART (UART)
\end{itemize}
\section{Harmonogram realizacji}
Do wykonania projektu należy zrealizować poniższe zadania:
\begin{itemize}
	\item Stworzenie schematu ideowego oraz zaprojektowanie płytki pcb urządzenia pomiarowego
	\item Stworzenie schematu ideowego oraz zaprojektowanie płytki pcb urządzenia komunikującego się z komputerem
	\item Wykonanie oraz polutowanie urządzeń
	\item Stworzenie aplikacji w środowisku Qt
	\item Zaimplementowanie akwizycji danych z czujników oraz komunikacji pomiędzy urządzeniami
	\item Zaimplementowanie komunikacji z urządzeniem oraz archiwizacji pobranych danych
	\item Poprawa błędów
\end{itemize}
\newpage
\section{Diagram Gantta}
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{gantt.png}
\caption{Diagram Gantta}
\end{figure}
\section{Kamienie milowe}
\begin{itemize}
	\item 1. Kamień milowy: Zaprojektowanie oraz wykonanie urządzeń
	\item 2. Kamień milowy: Zaprogramowanie urządzeń
	\item 3. Kamień milowy: Zaprojektowanie i stworzenie aplikacji
	\item 4. Kamień milowy: Implementacja komunikacji z aplikacją komputerową
	\item 5. Kamień milowy: Poprawa błędów oraz zdanie gotowego projektu
\end{itemize}

\section{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{link} {https://www.wired.com/2016/04/diy-weather-station/}
\bibitem{link2} {http://www.nytimes.com/2013/07/11/technology/personaltech/a-guide-to-personal-weather-stations.html}
\bibitem{link3} {http://www.st.com/en/microcontrollers/stm32f030f4.html}
\bibitem{link4} {https://akizukidenshi.com/download/ds/aosong/DHT11.pdf}
\bibitem{link6} {http://www.hoperf.com/upload/rf/RFM75\%20Datasheet\%20v1.0.pdf}

\end{thebibliography}

\end{document}
